\documentclass[10pt,t]{beamer}
\usetheme{Heverlee}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\newtcolorbox{barrer}{blank,breakable,
                  finish={%
                  \begin{tcbclipinterior}
                      \draw[pblue,line width=.2cm] (interior.north west)--(interior.south east);
                      \draw[pblue,line width=.2cm] (interior.south west)--(interior.north east);
                  \end{tcbclipinterior}}}

\usepackage{mwe}

%%% QUICK OPTIONS:
% (A) Math font without serifs, enable line below to make math serif:
    %\usefonttheme[onlymath]{serif}

% (B) Re-define primary colour by adjusting the RGB values
    \definecolor{pblue}	{RGB}{84,21,36}

% (C) Title page graphic (optional) --- this is not for the background image, see \usebackgroundtemplate to change that ---
    %\titlegraphic{\includegraphics[height=2.7cm]{example_figure.pdf}}

% (D) Add logo to bottom right-corner (optional)
    \logo{\includegraphics[height=0.5cm]{img/logo_AUFO.png}\hspace{8pt}\vspace{-4pt}}      

% (E) Choose one (or none) of these lines to add footline bar on all frames
    %\setbeamertemplate{footline}[infoline]  % author, title, insitute
    %\setbeamertemplate{footline}[navigation] % dots swhowing progress
    %\setbeamertemplate{footline}[navsym] % navigation symbols

% (F) Widescreen 16:9 ratio
    %\usepackage[orientation=landscape,size=custom,width=16,height=9,scale=0.45,debug]{beamerposter} 



%%% TITLE PAGE INFO:
\title[AG AUFO 2023]{Bienvenu.e.s à l'AG 2023 d'AUFO}
\subtitle{}
\author{Bureau de l'Association}
\institute{Paris}
\date{13 décembre 2023}

% Text inside {} is used on the title page. Text inside [] is optional, and is used in footline bar (if [] is omitted then text from {} will be used in both~; if [] is specified but left empty then the footline will not show any text)




 %%
 %%  0. TITLE PAGE and TABLE OF CONTENT
 %%
\begin{document}
% Title page

{
% Change image, or delete this line to remove background image
\usebackgroundtemplate{ \parbox[b][\paperheight][b]{\paperwidth}{\centering\includegraphics[width=\paperwidth]{Background/bg_alishan.jpg}}} 
 %   abudhabi      cherry      forest      river
 %   alishan       chobe       leuven      sanfancisco
 %   blueprint     columns     library     uyuni
 %   bokeh         flowers     newyork     winter

%\setbeamercolor{background canvas}{bg=lgray}  % make background light gray

\begin{frame}[plain,noframenumbering]
    \titlepage
\end{frame}
}		


% Table of contents slide
\section*{Intro}
\begin{frame}{Ordre du jour}
	\vskip 2mm
 \begin{itemize}
     \item Approbation du PV de l'AG du 9 décembre 2022
     \item Bilan moral
     \item Bilan financier
     \item Renouvellement d'un membre du Bureau (vote)
     \item Groupes de travail
     \item Points divers
\end{itemize}
\textit{Les votes se feront par voie électronique (mail balotilo).}
	%\hfill	{\large \parbox{.95\textwidth}{\tableofcontents[hideothersubsections]}}
\end{frame}



 %%
 %%  SECTION 1 - BASIC EXAMPLES
 %%
\section{Approbation du PV de l'AG du 9 décembre 2022} 

\begin{frame}{Approbation du PV de l'AG du 9 décembre 2022}\label{pv_ag2021}
% start the columns environment    
\begin{columns} 
    \begin{column}{.45\textwidth}
        \fbox{\includegraphics[width=.9\textwidth]{img/[projet]_PV_Journee_Grenoble_9_decembre_2022.png}}
    \end{column}  
    \begin{column}{.45\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item Remarques~?
            \item Retours~?
        \end{itemize}
    \end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\section{Bilan moral}
\begin{frame}{Bilan moral - Rappel de l'objet de l'association}
	\footnotesize{\begin{itemize}
	    \item encourager l'entraide entre les utilisateurs francophones d'Omeka grâce au partage de l'information, de la documentation et des ressources~;
        \item entreprendre tout type d'action de valorisation et de formation pour promouvoir l'usage d'Omeka dans les communautés académiques, associatives et culturelles francophones~;
        \item se positionner comme un interlocuteur reconnu du \alert<2>{\textbf<2>{Roy Rosenzweig Center for History and New Media}} et d'autres acteurs publics ou privés intéressés par Omeka~;
        \item appuyer les demandes de développement du logiciel Omeka répondant en particulier aux besoins des utilisateurs francophones~;
        \item fédérer toute initiative pour améliorer l'environnement francophone d'Omeka et ses différents outils~;
        \item promouvoir l'utilisation des logiciels libres et l'ouverture des données culturelles et scientifiques~;
        \item organiser des réunions, séminaires, journées d'études, ateliers, formations, etc, accompagner l'organisation d'événements en relation avec les objectifs de l'association, la publication de travaux autour d'Omeka~;
        \item la constitution de groupes de travail thématiques~; la mise en commun de moyens, d'expérience et de savoir-faire~;
        \item le suivi ou le financement d'évolutions d'Omeka~;
	\end{itemize}}    
\tiny{Siège social~: Université Grenoble Alpes Association Francophone des Usagers d'Omeka,\\ 621, avenue Centrale, Cs 40700, 38400 Saint-Martin-d'Hères.} - \tiny{Date de la déclaration~: 1 septembre 2021.}
\end{frame}

\begin{frame}{Bilan moral - En 2023, des événements}
\begin{itemize}%\setlength\itemsep{.4cm}
      %\item \textbf{promouvoir l'utilisation des logiciels libres et l'ouverture des données culturelles et scientifiques~;}
      %\begin{itemize}
          \item Journées du Logiciel Libre, 1$^{er}$ et 2 avril 2023 (Lyon)
          %\begin{itemize}
          %  \item Un CR est disponible
          %\end{itemize}
      %\end{itemize}
      %  \item \textbf{organiser des réunions, séminaires, journées d'études, ateliers, formations, etc, accompagner l'organisation d'événements en relation avec les objectifs de l'association, la publication de travaux autour d'Omeka~;}
      %  \begin{itemize}
            \item Lundis numériques de l’INHA, 21 juin 2023 (Paris)
            \item Atelier Heurist \& Omeka, 22 juin (Strasbourg)
            \item Omeka S Developer Event, 20-22 septembre (Gand)
            \item Journées Omeka vs Heurist, 3-4 octobre (UPEC, Créteil)
            \item Midi-causerie de l’Ouvroir d’histoire de l’art et de muséologie numériques, 1$^{er}$ novembre (Université de Montréal)
            \item Formation-Atelier Omeka S, 29 novembre (Grenoble)
           \item Organisation des journées annuelles, décembre (Paris)
       % \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Bilan moral - En 2023, des actions}
\begin{itemize}\setlength\itemsep{.4cm}
    \item la liste de diffusion/discussion
    \begin{itemize}
        \item 207 abonné.e.s sur \texttt{omekafr-asso@groupes.renater.fr} %150 en 2022
        \item pour vous abonner~:\vspace*{.5cm}\\
        \hspace*{-1.5cm}\footnotesize{\url{https://groupes.renater.fr/sympa/subscribe/omekafr-asso?previous\_action=info}}
    \end{itemize}
    \item un groupe de travail actif~: GT « Développements », animation Élisa Thomas
    \item mise à disposition d'un bac à sable pour le GT Dev 
    \item inventaire d'événements autour d'Omeka
    \begin{itemize}
        \item sur le sciencesconf~: \url{https://omeka.sciencesconf.org/page/actus}
    \end{itemize}
    \item un nouveau site web dans les tuyaux
    \begin{itemize}
        \item dont une réflexion sur la création d'un annuaire dynamique des sites Omeka 
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Bilan moral - En 2023, un nouveau logo~!}
\vfill
\centering{\includegraphics[width=.9\textwidth]{img/logo_AUFO_450px.png}}
\vfill
\end{frame}

\begin{frame}{Bilan moral - Propositions pour 2024~?}
\vfill
\centering{\includegraphics[width=.8\textwidth]{img/AUFO_Idees_pour_2024.jpg}}
\vfill
\end{frame}

\begin{frame}{Bilan moral - Propositions pour 2024~?}
\begin{barrer}
\vfill
\centering{\includegraphics[width=.8\textwidth]{img/AUFO_Idees_pour_2024.jpg}}
\vfill
\end{barrer}
\end{frame}


\begin{frame}{Bilan moral - Propositions pour 2024~?}
\begin{itemize}\setlength\itemsep{.5cm}
    \item Maintien du lien avec le \href{https://digitalscholar.org/}{Digital Scholar}
    \item Développer les GT, leurs actions et diffuser l'information sur leur existence
    \item Inventorier les sites Omeka
    \item Journées annuelles 2024~: où~? qui~? quand~?
    \item Une action autour de la formation à Omeka~?
    \item D'autres idées~?
\end{itemize}
\end{frame}



\section{Bilan financier}
\begin{frame}{Bilan financier AUFO 2023}
Compte arrêté au 30/11/23\\
\vfill
\begin{tabular}{|l||l|}
  \hline
  \textbf{Recettes} & \textbf{Dépenses} \\
  \hline
  - Provisions sur frais 2022 : 752,76€ & - Frais bancaires 2023~: -55,43 €\\
  - Adhésions 2023~: 1680 € & - Impression (JDLL) : -69,16€\\
  & - Aller-Retour Lyon (JDLL) : -133 €\\
  & - Hôtel (JDLL) : -77,49 €\\
  & - 2 repas (JDLL) : -29,50 €\\
  & - AG 2023: -1136,12€\\
  \hline
  & \\
  Total~: 2432,76 € & Total~: -1500,70 € \\
  & \\
  \hline
\end{tabular}
\vfill
Provisions frais 2024~: 932,06 €\\
{\footnotesize{* Il n'existe pas de convention financière entre les membres du Bureau et l'association}}
\end{frame}


\section{Renouvellement d' une membre du Bureau (vote)}
\begin{frame}{Renouvellement d'une membre du Bureau (vote)}
\hfill
\begin{itemize}
    \item Trésorière-adjointe~: Camille Desiles, Bordeaux
    \end{itemize}
    \vspace{.6cm}
    \underline{Mandat en cours~:}
    \begin{itemize}\setlength\itemsep{.2cm}
        \item Présidente~: Anne Garcia-Fernandez, Grenoble
        \item Vice-président~: Pierre Willaime, Nancy
        \item Trésorier~: Richard Walter, Paris
        \item Secrétaire~: Laurent Aucher, Paris
        \item Secrétaire-adjointe~: Camille Carrette, Paris
    \end{itemize}
    \begin{itemize}
        \item Chagée de mission «~Dev~»~: \'Elisa Thomas
        \item Membre invité : Thierry Pasquier, Poitiers
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Appel à candidature}
\vspace{3cm}
\centering
\textcolor{purple}{\Large{\faBullhorn\quad Appel à candidature\quad\faBullhorn}}
\vfill
\footnotesize{1 membre renouvelé en 2023 signifie 5 membres renouvelés en 2024.\\
Pour un meilleur tuilage, n'hésitez pas à candidater~!}
\end{frame}



\section{Groupes de travail}
\begin{frame}{Groupes de travail}
\hfill
\begin{itemize}\setlength\itemsep{.6cm}
    \vfill
    \item GT "Développements" (animation Élisa Thomas)\newline
    \faArrowRight\quad envie de participer~?
    Participez aux réunions trimestrielles en écrivant à \href{omekafr-gt-dev@groupes.renater.fr}{omekafr-gt-dev@groupes.renater.fr}
    \vfill
    \item D'autres GT~? Formation, Traduction d'Omeka, Documentation, Archives\dots
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Points divers}
\begin{frame}{Points divers}
\hfill
\begin{itemize}\setlength\itemsep{.6cm}
    \vfill
    \item Association NumaHop
    \item Autres~?
\end{itemize}
\end{frame}
   
\begin{frame}{}
\vspace{3cm}
\centering
\textcolor{purple}{\Large{Merci à toutes et tous}}
\vfill
\footnotesize{Participants, participantes, membres du Bureau et chargé.e.s de mission, adhérant.e.s et merci à l'IHP pour leur accueil}
\end{frame}


\end{document}
